# Talking Stick

# todo
  - relir manon document agile,,, 

## chef d'oarquestre Celine Gillain interview

## Aujourd'hui t le monde peut s'exprimmer question est de savoir qui est écouté
  - aaron swartz interview, + manifesto?: France inter interview
  - facebook gilet jaune et facebook xavier de la porte:
     "Les réseaux sociaux ne disent pas plus la vérité - parfois moins – mais ils exposent aux yeux de tous comment un mouvement social se perçoit lui-même et se raconte lui-même. Et ça, non seulement c'est important politiquement, mais surtout, c’est difficilement accessible aux médias traditionnels, avec une grammaire toujours uniformisante, peinent à rendre compte de la singularité des luttes." 
     [Xavier de la Porte: Gilets jaunes : les réseaux sociaux ont-ils plus raison que les médias ? ](https://www.franceinter.fr/emissions/la-fenetre-de-la-porte/la-fenetre-de-la-porte-27-novembre-2018)
  - mansterrupting et baton de parole:
    "Comme souvent en pareil cas, la technologie, avec son appétit pour la métrique, se propose d’apporter son éclairage.
    L’appli Women Interrupted permet ainsi, grâce au micro du smartphone, de savoir combien de fois les femmes qui parlent ont été indûment interrompues." [le Monde: Contre le « manterrupting », le bâton de parole](https://www.lemonde.fr/m-perso/article/2018/02/05/contre-le-manterrupting-le-baton-de-parole_5251914_4497916.html)




Les talking stick ne viennent pas d'afrique, 
article sur le baton de parole dans les entreprises et femmmes politique aux eu.
Ce baton qui vient des indiens, 
des femmes qui veulent reprendre le pouvoir et qui leur "empreinte" ce baton aux peuples exterminé...
Ce baton il peut avoir des caractéristique, un coté magique, --> la sorcière...
Sur bruxelles ds édidatons sont organisés pour que les femmes puissent s'exprimmer et écrire sur wokipédia car 
10% de femmes. Il y'a aussi plus d'homme blanc,, qui erivent les articles et font les programmes.
sur le web et dans notre génration la question n'est plus vraiment de savoir qui s'exprime mais qui est entendu,
google c'est ou trouver les gens?

Le programme il réunit quoi et il pose quelle question?
c'est comme déplier un paysage, gilles deleuze créer des agencements.
Do the boring stuff, un état de flow, une ecriture puis un releecture, ou tu écris ou tu ecris pa marguerite Duras.


la chef d'orquestre, celine gillain, 
la sorcière b42 ?
groupe uniquement masculin d'apach, la sénateur amériacine avec parkinson, (tremble +++)
utopie déchue cf cours peggy , internet own man, donner la parole à tous? savoir pour tous?
facebook et les gilet jaunes xavier de la porte, 
wikipedia et programme agile Manon, 

" Je suis un intelletcuel. 
Ca m'agace qu'on fasse de ce mot une insulte : les gens ont l'air de croire que le vide de leur cerveau leur meuble les couilles."
Simone de Beauvoir, Les Mandarins

Manterrupting, talking stick, editaton wikipedia et Aaaron swartz
